Calocedrus decurrens és una espècie de planta de la família de les Cupressàcies que es distribueix per l'oest dels Estats Units i el nord-oest de Mèxic. És un arbre perenne que es troba sobre sòls àcids a boscos de pi groc (Yellow pine en anglès).  